# README

Charset UTF-8

Вариант 44

 - TZ, USE-CASE, BPMN --- Храпов А. С. М17-512

### Описание организации

Транспортная компания, обеспечивающая городские железнодорожные перевозки пассажиров. Компания занимается организацией перевозок и обслуживанием объектов инфраструктуры (станций, путей, тоннелей, оборудования, поездов, вентиляционных шахт и т.п.). В данный момент происходит внедрение электронных проездных билетов, для которых вводится множество различных тарифов на проезд.

### Описание области автоматизации

Система должна позволять пассажирам проще и быстрее приобретать билеты на проезд.

### Технические дополнения

 1. Диаграммы USE-CASE и BPMN. Для создания диаграм USE-CASE и BPMN использовался редактор DIA.
В репозитории данные диаграммы хранится в двух вариантах:

    * Исходный файл в бинарном формате DIA;
    * Растровый графический формат PNG.

### Описание содерижмого репозитория

В репозитории хранятся  следующие файлы:

 - README.md - данный файл с описанием, кодировка UTF-8;
 - tz.txt - текстовый файл с техническим заданием на разрабатываемую систему, кодировка UTF-8;
 - use-case.dia, use-case.png - диаграмма прецедентов;
 - bpmn.giveticket.dia, bpmn.giveticket.png - BPMN диаграмма "Выдать обычный билет";
 - bpmn.socialticket.dia, bpmn.socialticket.png - BPMN диаграмма "Выдать льготный билет";
 - bpmn.cache.dia, bpmn.cache.png - BPMN диаграмма "Вывести текущий счёт "Вывести текущий счёт";
 - bpmn.cacheup.dia, bpmn.cacheup.png - BPMN диаграмма "Пополнить счёт";
 - bpmn.edit.dia, bpmn.edit.png - BPMN диаграмма "Редактировать тарифы";
 - bpmn.statisticks.dia, bpmn.statisticks.png - BPMN диаграмма "Вывести статистику по билетам".

